\seccion{Modelo fÍsico}

A continuación se presenta el modelo físico de la base de datos en la
Figura~\ref{fig:modelo_fisico} donde se puede observar en su representación 
simplificada, para un entendimiento más profundo en un capítulo posterior
se detalla el diccionario de datos.


\begin{figure}[h!]


    % revisamos que imagen agregar.
    \ifthenelse{\isodd{\value{page}}}
    {
        % par -> izquierda
        \includegraphics[width=15cm, height=18cm]{modelos/imagenes/modelo_fisico_izquierda.png}
    }
    {
        \includegraphics[width=15cm, height=18cm]{modelos/imagenes/modelo_fisico_derecha.png}
    }
    \caption{Modelo físico.}
    \label{fig:modelo_fisico}

\end{figure}

